《少年的你》抄襲東野圭吾，背景照抄《白夜行》，結局殺人頂罪如《伽利略》。

電影《少年的你》改編自玖月晞小說《少年的你，如此美麗》，電影講述周冬雨飾演的資優生陳念，因同班同學的墮樓意外捲入漩渦，幸好遇上由易烊千璽飾演、以拳頭求生的街頭少年北野，兩位少年因面對困境彼此守護相伴成長，故事中涉及未成年犯罪及校園欺凌等題材。

原著作者玖月晞為內地一個文學網站的簽約作家，著有《親愛的弗洛伊德》等小說。早在前年，已有網友在不同評論平台質疑玖月晞多本作品抄襲，因而被封為「融梗天后」，意即將各家橋段拆裝整合。網友指《少》一書涉抄日本著名推理小說作家東野圭吾的《白夜行》及《嫌疑人X的獻身》等作品，男女主角設定是照搬《白夜行》，女主角同樣被斯凌，男主角一樣與母親關係疏離。甚至《少》一開首提到的「共生關係」，也是《白夜行》中提及兩位主角的關係。

《少年的你》抄襲論甚囂塵上，電影主創不可能假裝不知道。在採訪中，導演曾國祥面對抄襲的質問也做出了回應，對於改編自《少年的你如此美麗》，曾國祥表示自己只看 一遍遍小說，被小北這個角色吸引，於是決定創作這部電影，同時還表示沒看過東野圭吾的《白夜行》。

呢三本書都算熱門 改埋做電影
就算曾國祥本人咁啱未睇過
無理由成大隊crew無人睇過？？

垃圾

無雙照抄usual suspects同fight club既twist咪一樣最佳電影